# 3/22/2021

### 9ef5dfe4f378992255d3e374d5502a51e07decec

---

## Flaws

* Складна логіка обробки подій, додавання html в скриптах і багато окремих функцій. Варто розглянути реалізацію проекту використовуючи Angular
* Не до кінця зрозуміла необхідність вкладок `dot`, `line`, якщо фігура малюється незалежно від них на вкладці `figure`. Вкладки `dot`, `line` дозволяють намалювати вершину та лінію але не більше
* Для створення фігури потрібно першочергово вказувати кількість вершин і це серйозне обмеження. Більш гнучкий підхід може бути реалізований динамічними полями форми або інтерактивним створенням вершин в області малюнка, і окремою кнопкою для завершення фігури
* Не проводиться підрахунок периметру фігури
* Також варто було зробити мінімальну структуру файлів для проекту, наскільки він би не був маленьким

### File [package.json](package.json)

* Відсутність значення поля `description` не дозволяє встановити пакети через `npm install`

### File [style.css](styles/style.css)

* ~2-3 Так не варто робити, обнуляти відступи треба тільки там де треба
* ~69 Розмірність `vh` може використовуватись для елементів верхнього рівня (`body`) або розміщених фіксовано чи абсолютно. Елемент `.options-section` знаходиться в іншому статичному контейнері і повинен вираховуватись в %

### File [index.html](index.html)

* Горизонтальні відступи краще робити 2 пробіли замість 4
* ~30 Відсутнє значення для атрибута

### File [index.ts](scripts/index.ts)

* ~1 Для функції вказаний можливий варіант результату `null`. Після чого використовуючи цю функцію приходиться ставити `?` або `!` для уникнення помилок. Краще такого уникати.
  В поточному варіанті допустимо змінити тип результату функції:
  ```typescript
  const getS = (selector: string): HTMLElement => document.querySelector(selector) as HTMLElement;
  ```
* ~1 Назва функції неінформативна. Краще писати більш очевидні імена призначення функції
* ~9 Глобальна змінна не виправдана, можна видалити
* ~25 Можна зразу писати `switch (target.id)`
* ~125 Для об'єктів більше підходить interface ніж type
* ~195 Не знайшов де використовується змінна, пропоную видалити
* ~81, ~99 Кожне створення фігури встановлює нову функцію для обробки подій. В таких випадках треба передбачати `removeEventListener` для уникнення конфліктів і зайвого навантаження на браузер
* ~25 також можна використовувати return та не писати break

# 3/23/2021

### c74a8b79d8732862bb42f8f50ab3bcafd38eba9e

---

## File [index.ts](src/scripts/index.ts)

* Для змінних, констант повинен вказуватись тип даних. В `eslint` є правила для заборони корегування типів ([одне з них](https://github.com/bradzacher/eslint-plugin-typescript/blob/master/docs/rules/no-non-null-assertion.md)), тому варто придумати інше рішення для змінної `getElement`. Спочатку вказується тип всіх змінних, після цього методів і всього іншого
* В проекті не має залишитись обмежень типів, які нівелюють строгий тип перевірки синтаксису. Простіше кажучи, не має бути [цього оператора](https://www.typescriptlang.org/docs/handbook/release-notes/typescript-2-0.html#non-null-assertion-operator), в багатьох проектах він заборонений
* ~23 обробник додавання вершини через текстові поля не має валідаторів. Можна декілька раз натиснути кнопку `add dot` і декілька раз добавиться вершина x: 0, y: 0
* ~34 очистка всього малюнка може відбуватись одною командою. Цикл по всіх вершинах зайвий
